\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}
\usepackage{ntheorem}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{amsfonts}

\usepackage{kpfonts}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{icomma}

\usepackage[bookmarks=false,colorlinks,linkcolor=blue,pdfusetitle]{hyperref}

\pdfminorversion 7
\pdfobjcompresslevel 3

\usepackage{tabularx}

\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usepackage{tkz-tab}
\usetkzobj{all}
\usepackage[top=1.7cm,bottom=2cm,left=2cm,right=2cm]{geometry}

\usepackage{sectsty}

\usepackage{lastpage}

\usepackage{marginnote}

\usepackage{wrapfig}

\count1=\year \count2=\year
\ifnum\month<8\advance\count1by-1\else\advance\count2by1\fi
\pagestyle{fancy}
\cfoot{\textsl{\footnotesize{Année \number\count1/\number\count2}}}
\lfoot{\textsl{\footnotesize{Lycée \textsc{Jean-Baptiste de la Salle}}}}
\rfoot{\footnotesize{Page \thepage/ \pageref{LastPage}}}
\rhead{}
\lhead{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

\usepackage[autolanguage]{numprint}
\newcommand{\np}{\numprint}

\makeatletter
\renewcommand{\@evenfoot}%

\newcommand{\ligne}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[yscale=0.8]
    \draw[white] (0,#1+0.8) -- (15,#1+0.8) ;
    \foreach \i in {1,...,#1}
    { \draw[dotted] (0,\i) -- (\linewidth,\i) ; }
    \draw[white] (0,0.6) -- (15,0.6) ;
  \end{tikzpicture}%
}

\renewcommand{\maketitle}%
{\framebox{%
    \begin{minipage}{1.0\linewidth}%
      \begin{center}%
        \Large \@title \\
         \@author \hfill
        \@date%
      \end{center}%
    \end{minipage}}%
  \normalsize%
  %\vspace{1cm}%
}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Vecteur}{\overrightarrow}
\newcommand{\norme}[1]{\lVert #1 \rVert}
\newcommand{\vabs}[1]{\lvert #1 \rvert}

\makeatother

\theoremstyle{break}
\newtheorem{definition}{Définition}
\newtheorem{propriete}{Propriété}
\newtheorem{propdef}{Propriété - Définition}
\newtheorem{demonstration}{\textsf{\textsc{\small{Démonstration}}}}
\newtheorem{exemple}{\textsf{\textsc{\small{Exemple}}}}
\theoremstyle{plain}
\theorembodyfont{\normalfont}
\newtheorem{exercice}{Exercice}
\theoremstyle{nonumberplain}
\newtheorem{remarque}{Remarque}
\newtheorem{probleme}{Problème}
\newtheorem{proof}{Preuve}



% Mise en forme des labels dans les énumérations
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii)}}
\renewcommand{\theenumi}{\arabic{enumi}}
\renewcommand{\theenumii}{\alph{enumii}}

\renewcommand{\FrenchLabelItem}{\textbullet}

%Titres
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}.}
\renewcommand{\thesubsection}{%
\thesection~\alph{subsection}}
\sectionfont{\color{blue}{}}
\subsectionfont{\color{violet}{}}

\newcommand{\rep}[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\setlength{\parsep}{0pt}
\setlength{\parskip}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\itemsep}{7pt}

\usepackage{multicol}
\setlength{\columnseprule}{0pt}

\everymath{\displaystyle\everymath{}}

\title{Trigonométrie}
\author{1\up{ère}S}
\date{}

\begin{document}


\maketitle\\
\begin{exercice}\hfill

\begin{tikzpicture}[scale=5]
\draw (1,0) arc (0:360:1);
\draw[gray, dashed,xstep=0.1, ystep=0.1](-1,-1)grid(1,1);
\draw (0,0) node{$\bullet$}node[above,left]{$O$} (0,1)node{$\bullet$}node[above]{$J$} (1,0) node{$\bullet$}node[right]{$I$};
\end{tikzpicture}

\begin{enumerate}
\item Placer les points suivant sur le cercle trigonométrique : 
\begin{itemize}
\item $M$ un point du cercle tel que $\widehat{IOM}=30°$
\item $N$ un point du cercle tel que $\widehat{ION}=45°$
\item $P$ un point du cercle tel que $\widehat{IOP}=60°$
\end{itemize}

\item Calculer le cosinus de l'angle $\widehat{IOM}$\\
\ligne[2]
\item Calculer le sinus de l'angle $\widehat{IOM}$\\
\ligne[2]
\item Calculer le cosinus de l'angle $\widehat{ION}$\\
\ligne[2]
\item Calculer le sinus de l'angle $\widehat{ION}$\\
\ligne[2]
\item Calculer le cosinus de l'angle $\widehat{IOP}$\\
\ligne[2]
\item Calculer le sinus de l'angle $\widehat{IOP}$\\
\ligne[2]
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}\hfill

\begin{tikzpicture}[scale=5]
\draw (1,0) arc (0:360:1);
\draw[gray, dashed,xstep=0.1, ystep=0.1](-1,-1)grid(1,1);
\draw (0,0) node{$\bullet$}node[above,left]{$O$} (0,1)node{$\bullet$}node[above]{$J$} (1,0) node{$\bullet$}node[right]{$I$};
\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
\item Placer les points $A(cosx;sinx), B, C$ et $D$  le cercle trigonométrique tel que :
\begin{itemize}
\item $B$ est le symétrique du point $A$ par rapport à l'axe des abscisses.
\item $C$ est le symétrique du point $A$ par rapport à l'axe des ordonnées.
\item $D$ est le symétrique du point $A$ par rapport à l'origine du repère
\end{itemize}
\item Exprimer le cosinus de l'angle $\widehat{IOB}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le sinus de l'angle $\widehat{IOB}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le cosinus de l'angle $\widehat{IOC}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le sinus de l'angle $\widehat{IOC}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le cosinus de l'angle $\widehat{IOD}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le sinus de l'angle $\widehat{IOD}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\end{enumerate}
\end{exercice}
\pagebreak
\begin{exercice}\hfill

\begin{tikzpicture}[scale=5]
\draw (1,0) arc (0:360:1);
\draw[gray, dashed,xstep=0.1, ystep=0.1](-1,-1)grid(1,1);
\draw (0,0) node{$\bullet$}node[above,left]{$O$} (0,1)node{$\bullet$}node[above]{$J$} (1,0) node{$\bullet$}node[right]{$I$};
\end{tikzpicture}
\begin{enumerate}
\item Placer les points $F(cosx;sinx), G$ et $H$  le cercle trigonométrique tel que :
\begin{itemize}
\item $G$ est un point du cercle trigonométrique tel que les angles $\widehat{IOF}$ et $\widehat{IOG}$ soit complémentaires
\item $H$ est le symétrique du point $G$ par rapport à l'axe des ordonnées.
\end{itemize}
\item Exprimer le cosinus de l'angle $\widehat{IOG}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le sinus de l'angle $\widehat{IOG}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le cosinus de l'angle $\widehat{IOH}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\item Exprimer le sinus de l'angle $\widehat{IOH}$ en fonction de $x$ \\
\ligne[2]
\end{enumerate}
\end{exercice}
\end{document}